---
- GuiCommand:/fr
   Name:Arch CloneComponent‏‎‏‎
   Name/fr:Arch Composant de clone
   MenuLocation:Arch → Utilitaires → Composant de clone
   Workbenches:[Arch](Arch_Workbench/fr.md)
   Shortcut:**C**, **C‏‎**
   SeeAlso:[Draft Cloner](Draft_Clone/fr.md), [Arch Composant](Arch_Component/fr.md)
---

# Arch CloneComponent/fr

## Description


**<img src="images/Arch_CloneComponent.svg" width=16px> [Arch Composant de clone](Arch_CloneComponent/fr.md)
**

génère des **<img src="images/Arch_Component.svg" width=16px> [Arch Composants](Arch_Component.md)** qui sont des clones des objets sélectionnés.

**Contrairement** à l\'outil **<img src="images/Draft_Clone.svg" width=16px> [Draft Cloner](Draft_Clone/fr.md)** qui produira un clone du même type que l\'objet sélectionné, cet outil produit un objet **<img src="images/Arch_Component.svg" width=16px> [Arch Composant](Arch_Component/fr.md)** générique qui peut donc assumer n\'importe quel rôle, pas nécessairement le rôle de l\'objet cloné.

Le composant clone aura simplement sa propriété **CloneOf** définie sur l\'objet sélectionné.



## Utilisation



## Propriétés



## Script



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Arch](Arch_Workbench.md) > Arch CloneComponent/fr
